紅母雞餐廳，慶豐包子鋪

紅母雞餐廳，慶豐包子鋪

互聯網

美國總統特朗普為政，乖仁違義，終於引起不少國民憤恨，其政府要員尼爾森、米勒先後在餐廳受窘，被斥為「可恥」或「法西斯主義者」。最近，白宮發言人桑德斯更被一紅母雞餐廳驅逐。這樣的事，中共國人不可能理解。

二零一三年十二月二十八日，習近平往北京慶豐包子鋪演親民戲，和他人一樣排隊、點菜、付款、吃午飯等，餐廳上下固然受寵若驚，四座小民似乎都與有榮焉，爭相和他合照。慶豐包子鋪從此聲價十倍，官民紛紛來吃「主席套餐」；連洛陽幼兒園生小袁寶，由於得與習近平合照，一時也備受矚目，求與他合照者大不乏人。

特朗普應恨自己不生於新中國，對不滿小民束手無策。習近平可不同了，二零一六年，山東招遠市民王江峰不知進退，網上把「毛賊」與「習包子」並列，於是被捕，判處入獄兩年，罪名是「尋釁滋事，極易引起人心混亂，社會動盪」等；同年，有吉林延吉市少年權平上班，身上T恤寫着「Xitler習包子大撒幣」七字，諷習特勒亂花民財，於是被秘密拘捕，至今消息全無，只知道他犯了「煽動顛覆國家政權」罪。

習近平之狠之忍，無疑百倍於特朗普，偏偏中共國作曲家吳頌今還譜寫了一首《包子鋪》，稱頌「親民愛民的習大大，包子鋪一場巧遇，寒冬裏溫暖了老百姓的心田」。他不可能明白，見到當權者就心田溫暖的人，名義上或稱百姓，其實則是奴才。謂予不信，請看慶豐包子鋪和紅母雞餐廳的故事。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
中國式智能犯罪 (高慧然)

下一則
下一則
問你怕未！！ (尊子)